\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}

\usepackage{ProfCollege}
%\usepackage[nominted]{ProfLycee}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !


\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/bts-tex/images/}}

\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre


%\author{TP}
\author{Évaluation intermédiaire 2} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


%\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
%\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}
\begin{document}


\chapter{Résolution d'équations}

\begin{center}
\cadrep{Consignes}
{
Vous devez détailler votre méthode de résolution ci-dessous. \\
La méthode graphique n'est autorisée que pour les équations de degré 3. \\
On rappelle (équation du second degré) : 
\begin{itemize}
\item $\Delta = b^2 -4ac$
\item Les solutions d'une équation de degré 2 sont, si elles existent, sont de la forme : $$x_i= \dfrac{-b \pm \sqrt{\Delta}}{2a}$$
\end{itemize}

}
\end{center}

A faire : \textbf{Résoudre} les équations suivantes en détaillant votre démarche.

\vspace{1cm}

\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1em}
\item $4x - 2 = 1 - 6x $
\item $-7x = 58 - 2x$
\item $3x^2 -0.4x + 5 =0$
\item $-2.5x^2 +1.7x +5 = 0$
\item $5x^2 - 5x - 3.2 = 0$
\item $2x^3 +x + 8x^2 - 4 = 0$
\item $-0.5x^3 +3.68x^2 + 3.9x = 10$
\item $(4x-2)(-2x + 1) = 1$  \hspace{2cm}(Conseil : Réfléchir ...)
\end{itemize}



\newpage
\begin{center}Corrigé des exercices\end{center}

\vspace{1cm}

\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1em}
\item $4x - 2 = 1 - 6x $

$$ 10x = 3 $$ $$x = 0.3$$

\item $-7x = 58 - 2x$

$$-5x = 58$$ $$ x = - \dfrac{58}{5} = -11.6$$


\item $3x^2 -0.4x + 5 =0$



$$\Delta = (-0.4)^2 - 60 = -59.84$$

Il n'y a donc pas de racines réelles.


\item $-2.5x^2 +1.7x +5 = 0$


$$\Delta = (1.7)^2 -4 \times (-2.5) \times (5) = 52.89$$

Il y a donc deux solutions $x_1 \approx -1.11$ et $x_2 \approx 1.79$

\item $5x^2 - 5x - 3.2 = 0$

$$\Delta = (-5)^2 -4 \times 5 \times (-3.2) = 89$$

Il y a donc deux solutions $x_1 \approx -0.44$ et $x_2 \approx 1.44$

\item $2x^3 +x + 8x^2 - 4 = 0$

Graphiquement : $x_1= \approx -3.72$ , $x_2=-0.89$ et $x_3=0.61$

\item $-0.5x^3 +3.68x^2 + 3.9x = 10$

Graphiquement : $x_1= \approx -1.94$ , $x_2=1.28$ et $x_3=8.02$

\item $(4x-2)(-2x + 1) = 1$ 

On développe cette équation pour la ramener à quelque chose de connu : 
$$ -8x^2 +4x +4x -2 = 1 $$
$$ -8x^2 +8x -3 = 0$$

On calcule $\Delta = 8^2 - 4 \times (-8) \times (-3) = -32$ : l'équation n'a pas de solutions réelles.


\end{itemize}




\end{document}